{
    "question": "Jalur perdagangan yang melalui Selat Malaka dan Pantai Barat Sumatera akan bertemu di    a pelabuhan sunda kelapa\r\nb ujung kulon \r\nc Selat Sunda \r\nd lautan indonesia\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c kali </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>say tidak tahu yhhh</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-energi-dan-berikan-contoh-nya-di-sertai-peru-274",
            "question": "Sebutkan macam macam energi dan berikan contoh nya di sertai perubahan energi mya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Perubahan Energi Kimia Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Pada batu beterai yang sedang digunakan</p><p>2.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kimia</p><p>CONTOH :Pada waktu menyetrum aki motor atau mobil.</p><p>3.Perubahan Energi Gerak Menjadi Energi Listrik</p><p>CONTOH :Penggaris mika yang digesekan di rambut.</p><p>4.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Kinetik</p><p>CONTOH :Penggunaan blender.</p><p>5.Perubahan Energi Listrik Menjadi Energi Bunyi</p><p>CONTOH :Penggunaan bel rumah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-salah-satu-contoh-bagaimana-sejarah-dijadikan-sebagai-fun-988",
            "question": "Berikan salah satu contoh bagaimana sejarah dijadikan sebagai fungsi yang beragam bagi kehidupan, untuk kt sebagai mahasiswa di era globalisasi ini ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beberapa pakar pendidikan sejarah maupun sejarawan memberikan pendapat tentang fenomena pembelajaran sejarah yang terjadi di Indonesia diantaranya masalah model pembelajaran sejarah, kurikulum sejarah, masalah materi dan buku ajar atau buku teks, profesionalisme guru sejarah dan lain sebagainya. Yang pertama adalah masalah model pembelajaran sejarah.<br><br>Menurut Hamid Hasan (dalam Alfian, 2007) bahwa kenyataan yang ada sekarang, pembelajaran sejarah jauh dari harapan untuk memungkinkan anak melihat relevansinya dengan kehidupan masa kini dan masa depan. Mulai dari jenjang SD hingga Jenjang perkuliahan pembelajaran sejarah cenderung hanya memanfaatkan fakta sejarah sebagai materi utama. Tidak aneh bila pendidikan sejarah terasa kering, tidak menarik, dan tidak memberi kesempatan kepada anak didik untuk belajar menggali makna dari sebuah peristiwa sejarah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-ujian-kepada-nabi-ayyub-alaihis-salam-atau-permohonan-516",
            "question": "Tuliskan 3 ujian kepada Nabi Ayyub alaihis salam atau permohonan setan....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Berikut adalah 3 cobaan yang dihadapi dan diterima oleh Nabi Ayyub as</p><p></p><ul><li>Kehilangan harta bendanya.</li></ul><p></p><ul><li>Kehilangan anak-anaknya.</li></ul><p></p><ul><li>Mendapatkan penyakit kulit menjijikan hingga tahunan lamanya sehingga dijauhi orang orang hingga dikucilkan.</li></ul><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi Ayyub AS merupakan seorang hamba Allah yang taat beribadah dan berdakwah di Mesir. Ia mempunyai banyak harta kekayaan, binatang ternak dan lahan perkebunan. Iblis mengatakan kepada Allah, Ayyub rajin ibadah karena dia hidup dalam kesenangan.</p><p></p><p>Maka Allah pun memberikan ujian keimanan Nabi Ayyub AS dengan dengan menghilangkan harta yang dimilikinya.</p><p></p><p>Tapi Nabi Ayyub menjawab bahwa semua harta miliknya hanya titipan dari Allah. Lantas semua diambil kembali oleh Allah karena Dia lah sang pemilik sesungguhnya. Setelah itu untuk menguji kesabaran dan keimanan Nabi Ayyub lagi, Allah SWT menimpakan bencana yang menyebabkan anak-anaknya meninggal. Nabi Ayyub pun menjawab pernyataan yang sama kepada iblis.</p><p></p><p>Tak sampai disitu, Allah SWT kemudian memberinya ujian berupa penyakit. Seluruh badan Nabi Ayyub menjadi gatal, koreng yang mengeluarkan bau tidak sedap sehingga dia dijauhi oleh orang-orang. Nabi Ayyub kemudian mengungsi bersama istrinya Rahma, yang setia dan sabar merawatnya.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>SEMOGA BERMANFAAT :D</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-integrasi-bangsa-indonesia-mulai-mengalami-perkembangan-pe-693",
            "question": "proses integrasi bangsa Indonesia mulai mengalami perkembangan perkembangan pesat pada saat proses Islamisasi berlangsung hal ini terjadi berkat dari peranan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Peranan Para Ulama dalam Proses Integrasi Agama Islam yang masuk dan berkembang di Nusantara mengajarkan kebersamaan dan mengembangkan toleransi dalam kehidupan beragama. Islam mengajarkan persamaan dan tidak mengenal kasta-kasta dalam kehidupan masyarakat. Konsep ajaran Islam memunculkan perilaku ke arah persatuan dan persamaan derajat. Disisi lain, datangnya pedagang-pedagang Islam di Indonesia mendorong berkembangnya tempat-tempat perdagangan di daerah pantai. <br><br>2. Peran Perdagangan Antarpulau<br><br>Proses integrasi juga terlihat melalui kegiatan pelayaran dan perdagangan antarpulau. Sejak zaman kuno, kegiatan pelayaran dan perdagangan sudah berlangsung di Kepulauan Indonesia. Pelayaran dan perdagangan itu berlangsung dari daerah yang satu ke daerah yang lain, bahkan antara negara yang satu dengan negara yang lain. Kegiatan pelayaran dan perdagangan pada umumnya berlangsung dalam waktu yang lama<br><br>3. Peran Bahasa<br><br>Perlu juga kamu pahami bahwa bahasa juga memiliki peran yang strategis dalam proses integrasi. Kamu tahu bahwa Kepulauan Indonesia terdiri atas beribu-ribu pulau yang dihuni oleh aneka ragam suku bangsa. Tiap-tiap suku bangsa memiliki bahasa masing-masing. Untuk mempermudah komunikasi antarsuku bangsa, diperlukan satu bahasa yang menjadi bahasa perantara dan dapat dimengerti oleh semua suku bangsa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lis-dan-nicolaus-copernicus-liberalisme-tidak-dapat-dilepaskan-da-593",
            "question": "LIS dan    Nicolaus Copernicus\r\nLiberalisme tidak dapat dilepaskan dari perjuangan kaum nasionalis di Asia dan Afrika\r\npada masa penjajahan bangsa-bangsa Barat. Tuntutan kauni nasionalis di kawasan Asia\r\ndan Afrika sejalan dengan prinsip liberalisme adalah\r\na. kesejahteraan dan kemakmuran bagi seluruh rakyat secara merata\r\nb. keinginan untuk bebas dari penjajahan bangsa asing\r\nc. harapan buruh untuk mendapatkan upah secara ad\u0131!\r\nd. penerapan hukum-hukum yang mengatur masyarakat kolonial\r\ne pengukuhan kerja sama antara pemerintah kolonial dan masyarakat jajalian\r\ntene\r\ngembalian derasi nada masa Yunanik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D penerapan hukum2 yang mengatur masyarakat kolonial.</p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peninggalan-zaman-hindu-budha-dlm-bidang-pemerintahan-713",
            "question": "Peninggalan zaman hindu budha dlm bidang pemerintahan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peninggalan Hindu-Buddha</p><p>Berikut merupakan peninggalan-peninggalan sejarah Hindu-Buddha yang tersebar di Indonesia:</p><p></p><p><strong>Prasasti (batu tertulis)</strong></p><p>Contoh prasasti tersebut adalah:</p><p></p><p>Prasasti huruf pallawa bahasa Sansakerta:</p><p></p><p>Yupa, prasasti Muarakaman (Kerajaan Kutai)</p><p>Prasasti Ciaruteun, Kebon Kopi, Jambu, Pasir Awi, Tugu, Cidanghiang (Kerajaan Tarumanegara)</p><p>Prasasti Tuk Mas (Kerajaan Holing)</p><p>Prasasti Canggal, Mantyasih, Wanua Tengah III, Sojomerto, Sangkhara, Kalasan,Klurak (Kerajaan Mataram Kuno</p><p></p><p>Prasasti huruf pallawa bahasa Melayu Kuno:</p><p></p><p>Prasasti Kedukan Bukit, Talang Tuo, Kota Kapur, Karang Berahi, Telaga Batu (Kerajaan Sriwijaya)</p><p>Prasasti huruf Pranagari dan Bali kuno bahasa Sansekerta:</p><p></p><p>Prasasti Sanur (Kerajaan Bali)</p><p></p><p><strong>Candi</strong></p><p>Berikut tiga jenas candi-candi di Indonesia:</p><p></p><p>Jawa Tengah bagian Utara ada Candi-candi di komplek Dieng dan candi-candi di Gedung Songo.</p><p>Jawa Tengah bagian Selatan ada Candi Kalasan, candi Mendut, candi Pawon.</p><p>Jawa Timur ada candi Panataran termasuk didalamnya candi yang ada di Bali dan Sumatra Tengah (Muara Takus).</p><p></p><p><strong>Arca(</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>)</strong></p><p>Berikut contoh peninggalan arca:</p><p></p><p>Arca Airlangga dari kerajaan Mataram Kuno di Jawa Timur</p><p>Kertarajasa Jayawardhana patung perwujudan raja pendiri kerajaan Majapahit</p><p>Prajna Paramitha perwujudan Ken Dedes dari kerajaan Singosari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em>Semoga </em><em>membantu </em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-pemerintahan-khalifah-umar-bin-khattabwilayah-islam-sa-884",
            "question": "pada masa pemerintahan khalifah umar bin khattab,wilayah islam sangat luas untuk mengatur wilayah islam yang luas khalifah umar bin khattab membagi daerah itu menjadi ...propinsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tahu jawaban nya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-jawaban-agar-cepat-kering-dan-mengeras-sebaiknya-tanah-liat-422",
            "question": "Apa jawaban agar cepat kering dan mengeras sebaiknya tanah liat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tanah liat yang biasa di buat kendi,guci,dan batu bata</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:tanah liat yang bisa dibuat </p><p>Kendi, guci ,dan batu bata </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-wafat-rasulullah-saw-hanya-meninggalkan-kekayaan-sebesar-631",
            "question": "Ketika wafat Rasulullah SAW. hanya meninggalkan kekayaan sebesar ...    a. 3 dirham\r\nc. 7 dirham\r\nb. 5 dirham\r\nd. 9 dirham\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:d.</p><p></p><p>Penjelasan:maaf kalo salah </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-manfaat-yang-dirasakan-oleh-bangsa-indonesia-dengan-adan-536",
            "question": "Jelaskan manfaat yang dirasakan oleh bangsa Indonesia dengan adanya upaya disintegrasi bangsa! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manfaat integrasi bangsa yaitu - dikenalnya budaya local ke manca negara - menambah kebudayaan di negara kita -membuat para turis tertarik .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}